有間「木工」公司搵大量實習做廉價勞工，呃人做體力勞動又唔教安全知識

有冇人知邊間？

事源：
「
‘實習’

出面文職公司請‘實習’我明，但‘木工’搵大量實習係咩玩法？

我唔開名鬧嗰間‘木工’公司，因為就算鬧佢都會有百般辯解覺得自己係最啱，我只係提醒想做木工嘅後生仔，‘實習’代表住透過實習的訓練而得到行業的工作經驗，要小心衡量會唔會被利用成廉價勞動力。

咁多間workshop咁缺人手，但點解都冇搵‘實習’，係因為我哋知道請得實習代表住承諾培訓，而唔係日日係度執垃圾又乜都冇學過。我哋唔想消耗大家嘅熱誠，木工係好實在的工作，能夠成為匠人係一件好幸福嘅事，我哋都希望分享呢種幸福及定立‘木工實習’嘅指標。

既然係咁，我哋就要聯乘其他workshop做聯合實習計劃，由咁多位大佬輪住嚟提供培訓機會，有手工具撚有機器撚有安全指引等等，最好嘅就係當完成實習係會有真正工作機會。

而家個計劃仲係好初步，我哋首先tag 重光造作，集思廣益，認同嘅請share。」